CX再炒百人 前員工投訴拖賠償

【本報訊】國泰航空今年10月大幅裁減5,300名本地員工，至今逾兩個月仍然餘波未了。繼早前拖欠遣散費後，再有前員工透露，國泰已於11月尾再開刀裁員約百人，當中大部份人有工傷紀錄，但現已完成索償。另有前員工被拖欠代通知金近月，金額數萬元，批評國泰涉違反《僱傭條例》，勞工處已立案跟進。

國泰前空服員K小姐透露，國泰10月裁員逾5,000人後，11月再向身份較「敏感」的員工開刀，包括曾有工傷紀錄的員工，連同她在內約百多人被裁，賠償方案理應與早前被裁員工一樣。惟K小姐被裁至今逾月，「一蚊都收唔到」，多次致電和電郵國泰相關部門，只收到「罐頭式回應」，要求被解僱人士耐心等候。根據《僱傭條例》，僱主必須在終止合約後七天內，支付解僱代通知金給僱員。

K小姐已向勞工處求助，表示處方已為她立案追討，連同代通知金、長期服務金和補償特惠金（Goodwill）約30萬元。她批評國泰行政混亂拖欠賠償，敷衍被裁員工，「（炒人）擺到明一早部署好晒，𠵱家又冇專責部門跟進。好驚佢係咁拖數，突然間話執就執。」臨近新年，大時大節家庭開支較大，她希望盡早取得應有賠償，並在新一年有個好開始。

少計數萬遣散費
另一名首批被裁的空服員S小姐說，至今仍有大批「苦主」，兩個月後仍未全數獲發解僱賠償，當中爭議較大的，是最後才發放的遣散費、長期服務金和額外補償金。

S小姐解釋，國泰透過銀行戶口整筆過發放以上賠償，但欠糧單清晰交代賠償細項，員工自行計算應得金額後，發現落差以數萬元計，聯絡國泰相關部門查詢卻未有回應。

國泰拒絕回應以上指控，僅指收到若干已離職員工的查詢，正積極跟進有關個案。

此外，香港民用航空事業職工總會秘書長葉偉明表示，得悉國泰航空飲食服務（香港）有限公司早前推出新安排，明年起每月增加員工兩日假期，惟每日工時由八小時增至九小時，即每月工時由192小時增至198小時，共增加6小時，變相減薪3%，涉及最少數百人。葉偉明表示部份人已無奈簽署同意書，部份人正向公司要求補回六小時薪金。

380夠唔夠叫一隻

見到右2扯左旗

話時話其實又執KA又炒CX而家仲有幾多個員工仲香港做緊.

未炒都係一個月領幾千蚊底薪

佢等左班空姐失業好耐

想包養個空姐
有冇門路